超光速星際旅行技術簡介

咩係光速？
係愛因斯坦既formula
E=mc2 (唔講點prove)
就簡單講述左光速係咩
咁咩係光速？
首先要簡單講下咩係能量
係三維世界既宇宙
能量係守恆既
姐係First Law of Thermodynamics入面
Energy cannot be created or be destroyed
咁你當宇宙整體既能量不變
物質都不變
咁當然光速就係一個常數
係宇宙整體能量同質量決定光速有幾快
根據上述關係
能量就係一的可以改變質量(mass)既野
既然光速係常數
姐係唔會變
咁點超光速？
答案就係改變一件物件既mass
一件冇mass既野咁未可以唔受光速限制
當一架太空船用超光速旅行
當技術可以係一個時間點同下一個時間點之間
將想移動個物件質量當刻改到變零
太空船就可以決定自己係下一個最細既時間切割點
自由決定自己既下一個所在地
技術上點做到？
就係改變物件既時空資訊
現今地球技術最接近係用量子糾纏
將冇質量既光子改變佢既資訊
瞬間轉移到太空
但問題就係度
點樣可以將一個有質量既太空船係當下一刻質量改做零？
先可以做到超光速星際旅行？
就要去返點樣改變物件當下一刻既能量
而要改變單一物件能量而唔影響宇宙整體能量守恆
就要講講四維空間既因果關係

閱

簡單黎講姐係要"進入"唔同維度
好眼訓遲D再講

LM

可能已經有

樓主是咪在鳩up

樓主已經講左, 唔同維度既野，你都係唔好勉強了
有興趣可以睇下霍金既時間簡史，你就會明樓主佢up 乜鳩

有興趣 留名
利申 有睇真係好科學

試解釋咩係維度
要唔layman版

一架飛機係赤度由東向西以時速1000公里飛行但係地球自轉由西向東時速1600公里, 個observer係地面定係太空, 對佢黎講架飛機嘅飛行速度都唔同.

如果再加上地球公轉速度時速10萬公里, 咁我比人影快相個官可唔可以話我超速千鳩幾公里或者十鳩萬幾公里?

又, 假如太空船以(光速-1M/s) 向前行, 我係架太空船以2M/s 向前跑, 咁我係唔係超光速前進?

到底點解光速不可突破?不可突破嘅光速係相對於邊兩個object?

Lm

另外:
「將想移動個物件質量當刻改到變零」
E=mc2
物件質量變零咪即係E=0囉?咁仲點移動?

成個po幾好笑 留名待笑

樓主真犀利
publish左上arxiv未?

vixra 都唔知得唔得

速度係相對 但其實時間都係相對
改變時間係容易過改變質量